<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: UTF-8 | Alexander Sokolov's Blog]]></title>
  <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/categories/utf-8/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/"/>
  <updated>2013-12-12T02:27:22+04:00</updated>
  <id>http://SashkaCosmonaut.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alexander "SashkaCosmonaut" Sokolov]]></name>
    <email><![CDATA[sashkacosmonaut@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Русский язык в Octopress на Windows]]></title>
    <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/2013/12/07/localization/"/>
    <updated>2013-12-07T20:48:49+04:00</updated>
    <id>http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/2013/12/07/localization</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>Приветствую! Хотел бы поделиться опытом решения проблемы с русским текстом в записях блога, с которой можно столкнуться в начале работы с Octopress на Windows.</p>

<!-- more -->


<h2>Суть проблемы</h2>

<p>После установки <a href="http://octopress.org/">Octopress</a> на своем Windows 7, развертывания своего блога на <a href="https://github.com/">GitHub</a>, и создания первой записи, содержащей культовое сообщение &ldquo;Hello, World!&rdquo;, моей радости не было предела, однако она очень быстро улетучилась после того, как я попробовал создать запись в блоге с русской версией известного сообщения, а именно: &ldquo;Привет, Мир!&rdquo;.</p>

<p>Все дело в том, что после создания записи с русским текстом и вызова команды:
<code>
rake generate
</code>
я получил сообщение об ошибке, нечто вроде:
<code>
 Liquid Exception incompatible character encodings: UTF-8 and IBM866 in post windows
</code></p>

<h2>Решение</h2>

<p>В общем, стало ясно, что создавать записи на русском языке в блоге так просто не получится. Проведя пару часов в Google и перепробовав множество различных способов решения данной проблемы, которые к успеху не приводили, я, наконец, справился с этой проблемой благодаря записи в блоге некоего Tao &ndash; <a href="http://www.qstata.com/blog/2013/06/20/rake-generate-utf-8-errors-on-windows/">Rake Generate: UTF-8 Errors on Windows</a>, за что огромнейшее ему спасибо и желаю больших успехов! (Thank you very much, Tao!)</p>

<p>В общем, все, кто столкнулся со схожей проблемой, попробуйте данный способ ее решения.</p>

<blockquote><p>Written with <a href="https://stackedit.io/">StackEdit</a>.</p></blockquote>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
