<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Книга | Alexander Sokolov's Blog]]></title>
  <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/categories/knigha/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/"/>
  <updated>2013-12-08T01:27:33+04:00</updated>
  <id>http://SashkaCosmonaut.github.io/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[Alexander "SashkaCosmonaut" Sokolov]]></name>
    <email><![CDATA[sashkacosmonaut@gmail.com]]></email>
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[Пролог]]></title>
    <link href="http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/2013/12/07/prologue/"/>
    <updated>2013-12-07T23:24:49+04:00</updated>
    <id>http://SashkaCosmonaut.github.io/blog/2013/12/07/prologue</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><a href="https://dl.dropboxusercontent.com/s/xpk435800qkh0y6/%D0%9F%D1%80%D0%BE%D0%BB%D0%BE%D0%B3.txt?dl=1&amp;token_hash=AAHLjRWEMcuezwWKDRQB7-xFyYz_SnuXz3q2xYN7ED_qQg">Скачать файл (txt)&hellip;</a></p>

<p>Ночь жила своей обыденной жизнью. Такая же, как и сотни других летних ночей на черноморском побережье, она была наполнена звуками: скрипом сверчков, пением ночных птиц, кваканьем лягушек. Она медленно брела по земле, освещенной далеким фонарем Луны, медленно плывущим по бесконечному безоблачному небосводу, усеянному мерцающими звездами, при этом не забывая обдувать деревья и кустарники теплым ветром с моря, заставляя их тихонько шелестеть.</p>

<!-- more -->


<p>Наверняка, многим из нас хотелось бы встретить ее, да? В моменты, когда мы находимся  где-то у себя дома, свободны, либо погружены в дела, будучи уставшими после тяжелого рабочего дня или учебы, а, может, даже и не дожидаясь окончания суетливого дня. Особенно если за окном осень или зима, и летние отпуск или каникулы еще так не скоро.</p>

<p>Повстречаться с ней, к примеру, сидя на выступе каменного автомобильного моста, что соединяет два густо заросших холма, расположившиеся рядом с берегом Черного моря, на которых разлеглись небольшие курортные поселки. Как Вам такой вариант?</p>

<p>Именно так и поступил Алексей – молодой человек, которому на вид было немногим больше двадцати лет. Обладатель светлых волос, голубых глаз, пожалуй, ничем не отличающийся от своих сверстников, хоть внешность его была очень даже приятная, а лицо постоянно выражало легкую задумчивость. Сидел он в серой футболке с капюшоном, вполне подходящей для уже не таких жарких ночей, что были в конце августа, джинсовых шортах и кроссовках.</p>

<p>Где-то внизу раздавались звуки всплесков воды горной речки, в отражении которой блестели, подрагивая, звезды. Неведомая живность время от времени шуршала в кустах вдалеке. Хоть мост был довольно длинным, но все вокруг было хорошо слышно. Жители окрестных домов давно спали и кроме ночных звуков лишь далекий лай собаки, да отголоски неспешной и приятной музыки доносились до середины моста, где находился юноша.</p>

<p>Казалось, нет прекраснее места, здесь, сидя на мосту, перебравшись через перила, свесив ноги с края выступа и ощущая под собой теплый, нагретый за день солнцем бетон, чтобы насладиться этой самой жизнью ночи. Чтобы встретить ее и обнять, вдыхать ее ароматы, ловить дуновение теплого ночного бриза, слышать ее шепот и полностью в ней раствориться.</p>

<p>А вокруг было совсем не темно: видна и река где-то далеко внизу, и море где-то вдали, в волнах которого блестели лунные блики. Лишь деревья, ели, пихты представали вокруг черными силуэтами, вместе с выглядывавшими из-за них крышами домов местных жителей.</p>

<p>Взгляд Алексея был устремлен к звездам. Он сидел неподвижно, погруженный в свои, явно непростые, мысли, периодически провожая взглядом падающие звезды, растворяющиеся где-то в атмосфере. Ведь в августе очень легко заметить падающую звезду, стоит лишь задержать на несколько минут свой взор на безоблачном ночном небе. При этом его все не покидала мысль, что он здесь сидел не просто так, и не просто так он пришел сюда, тем более, что час был уже очень поздний, время вечерних прогулок давно прошло. Более того, ему почему-то казалось, что он пришел сюда не один.</p>

<p>Оторвав свой взгляд от небосвода, Алексей огляделся по сторонам. Вокруг не было ни души. Дорога была хорошо освещена уличными фонарями и проглядывалась далеко, но она была пуста. Лишь изредка за спиной у юноши по шоссе проносились легковые машины, водителям которых почему-то не спалось в эту ночь, да грузовые фуры, график водителей которых не зависел от времени суток. При этом мост начинал заметно подрагивать. Еле слышно было гудение ближайшего к нему фонаря, который, как и все остальные, освещал мост мягким, слегка оранжевым светом. Возле его лампы мельтешили ночные бабочки и другие насекомые. Где-то вдалеке сияли огни поселка, в котором Алексей прожил последний год, и к которому вела эта дорога. Другая же сторона дороги уходила вдаль, в горы, в сторону большого города, который спрятался среди них.</p>

<p>Алексей попытался вспомнить, что же привело его сюда в столь поздний час, но, к своему удивлению, не мог. Он испытывал такое ощущение, будто он задремал здесь и теперь проснулся. Похожее чувство бывает, когда рано утром спросонья пытаешься вспомнить то, что было прошлым вечером. «Нет, – подумал он, – я ни за что не стал бы засыпать на краю моста. Ведь так недолго и в реку соскользнуть!». Причем, стоит заметить довольно мелкую, и поэтому никому не гарантировавшую мягкое приземление после полета с моста, расположившегося очень высоко над ней. «Уж не прыгать ли я сюда пришел?» – неприятным холодком проскользнула эта мысль у парня в голове, но причин для этого тот не находил. В этот момент он почувствовал, как его ноги затекли, из-за чего стало ясно, что сидел он здесь уже достаточно долго.</p>

<p>Сознание было чистым, Алексей даже не помнил, что сегодня с ним происходило днем, и оттого молодому человеку стало еще больше не по себе. Это было очень странное ощущение, оно было неестественным. Еще несколько минут он просидел в этом неведении, собираясь с мыслями, глядя то по сторонам, то на небо, то на реку под ногами. Наконец, он сосредоточился и изо всех напряг память.</p>

<p>В таком напряжении он просидел полминуты и в какой-то момент&hellip; «О нет&hellip;» – шепотом вырвалось из его уст. «Лучше бы я ничего не вспоминал! Зачем? Зачем я это сделал?» – вертелось в его голове. Словно некто могущественный пожалел паренька, отобрав ненадолго все его воспоминания, словно чтобы уберечь его от содержимого минувших дней, но тот пустил все старания под откос, забрав то, что ему принадлежит по праву.</p>

<p>Воспоминания восстанавливались от более ранних к более поздним, постепенно, одно за другим всплывая в сознании. С каждой новой волной картинок, речей, ощущений, пережитых Алексеем за последние дни, ему становилось то радостно, то грустно. Эмоции уже начинали переполнять его сознание. Но самым неприятным было то, что с каждым новым всплывшим воспоминанием молодому человеку становилось все более одиноко. Его спина вспотела от внезапного волнения, по телу прошелся холодок. В какой-то момент у него даже защемило в носу и глаза покрылись тонким слоем влаги, но парень быстро согнал эти чуждые ему ощущения. А появились они неспроста. Ведь совсем недавно, несколько мгновений назад, он совершенно точно сидел здесь не один!</p>

<p>Наконец, воспоминания собрались в единую картину, как решенный после долгих стараний пазл. Свое начало, они берут с того момента, как Алексей встретил Лену. Хотя нет, тогда его жизнь круто изменилась, но все же, исток у этого круговорота последних событий находится тогда, когда Алексей решил поехать работать в этот южный поселок на берегу Черного моря. Когда решил связать свою работу с одним из самых загадочных и удивительных изобретений последних лет, которое, пожалуй, ненароком стало причиной всего того, что ему пришлось пережить за последний год.</p>
]]></content>
  </entry>
  
</feed>
